最成功，不靠父幹的90後

算唔算係呢位

以太幣創始人，比特幣雜誌創始人，在1994年出生。

以太幣係世界上第二大的虛擬貨幣，僅次於比特幣。

Vitalik Buterin (born January 31, 1994. Russian: Виталий Дмитриевич Бутерин) is a Russian-Canadian programmer and writer primarily known as a co-founder of Ethereum and as a co-founder of Bitcoin Magazine.

以太坊（英語：Ethereum）是一個開源的有智能合約功能的公共區段鏈平台。通過其專用加密貨幣以太幣（Ether，又稱「以太幣」）提供去中心化的虛擬機器（稱為「以太虛擬機」Ethereum Virtual Machine）來處理對等合約

以太坊的概念首次在2013至2014年間由程式設計師Vitalik Buterin（英語：Vitalik Buterin）（1994年出世），受比特幣啟發後提出，大意為「下一代加密貨幣與去中心化應用平台」，在2014年透過ICO眾籌得以開始發展。

相較於較大多數其他加密貨幣或區塊鏈技術，以太坊的特點包括下列：

智能合約（smart contract）：儲存在區塊鏈上的程式，由各節點執行，需要執行程式的人支付手續費給節點的礦工或權益人。

代幣（tokens）：智能合約可以創造代幣供分散式應用程式使用。分散式應用程式的代幣化讓使用者、投資者以及管理者的利益一致。代幣也可以用來進行首次代幣發行。

叔塊（uncle block）：將因為速度較慢而未及時被收入母鏈的較短區塊鏈併入，以提升交易量。使用的是有向無環圖的相關技術。

權益證明（proof-of-stake）：相較於工作量證明更有效率，可節省大量在挖礦時浪費的電腦資源，並避免特殊應用集成電路造成網絡中心化。（測試中）

支鏈（Plasma）：用較小的分支區塊鏈運算，只將最後結果寫入主鏈，可提升供單位時間的工作量。（尚未實作）
狀態通道（state channels）：原理類似比特幣的閃雷網絡，可提升交易速度、降低區塊鏈的負擔，並提高可擴展性。尚未實作，開發團隊包括雷電網絡（Raiden Network）和流動性網絡（Liquidity Network）。
分片（sharding）：減少每個節點所需紀錄的數據量，並透過平行運算提升效率（尚未實作）